 Seguramente sabes lo que es un cristal de aumento una lente circular que hace las cosas cien veces mayores de lo que son
Cuando se coge y se coloca delante de los ojos y se contempla a su través una gota de agua de la balsa de allá fuera se ven más de mil animales maravillosos que de otro modo pasan inadvertidos y sin embargo están allí no cabe duda
Se diría casi un plato lleno de cangrejos que saltan en revoltijo
Son muy voraces se arrancan unos a otros brazos y patas muslos y nalgas y no obstante están alegres y satisfechos a su manera
Pues he aquí que vivía en otro tiempo un anciano a quien todos llamaban CribleCrable pues tal era su nombre
Quería siempre hacerse con lo mejor de todas las cosas y si no se lo daban se lo tomaba por arte de magia
Así peligraba cuanto estaba a su alcance
El viejo estaba sentado un día con un cristal de aumento ante los ojos examinando una gota de agua que había extraído de un charco del foso
Dios mío que hormiguero
 Un sinfín de animalitos yendo de un lado para otro y venga saltar y brincar venga zamarrearse y devorarse mutuamente
Qué asco
 exclamó el viejo CribleCrable
No habrá modo de obligarlos a vivir en paz y quietud y de hacer que cada uno se cuide de sus cosas
 Y piensa que te piensa pero como no encontraba la solución tuvo que acudir a la brujería
Hay que darles color para poder verlos más bien dijo y les vertió encima una gota de un líquido parecido a vino tinto pero que en realidad era sangre de hechicera de la mejor clase de la de a seis peniques
Y todos los animalitos quedaron teñidos de rosa parecía una ciudad llena de salvajes desnudos
Qué tienes ahí
 le preguntó otro viejo brujo que no tenía nombre y esto era precisamente lo bueno de él
Si adivinas lo que es respondió CribleCrable te lo regalo pero no es tan fácil acertarlo si no se sabe
El brujo innominado miró por la lupa y vio efectivamente una cosa comparable a una ciudad donde toda la gente corría desnuda
Era horrible pero más horrible era aún ver cómo todos se empujaban y golpeaban se pellizcaban y arañaban mordían y desgreñaban
El que estaba arriba quería irse abajo y viceversa
Fíjate fíjate
 su pata es más larga que la mía
Paf
 Fuera con ella
 Ahí va uno que tiene un chichón detrás de la oreja un chichoncito insignificante pero le duele y todavía le va a doler más
Y se echaban sobre él y lo agarraban y acababan comiéndoselo por culpa del chichón
Otro permanecía quieto pacífico como una doncellita sólo pedía tranquilidad y paz
Pero la doncellita no pudo quedarse en su rincón tuvo que salir la agarraron y en un momento estuvo descuartizada y devorada
Es muy divertido
 dijo el brujo
Sí pero qué crees que es
 preguntó CribleCrable
Eres capaz de adivinarlo
 Toma pues es muy fácil respondió el otro
Es Copenhague o cualquiera otra gran ciudad todas son iguales
Es una gran ciudad la que sea
Es agua del charco
 contestó CribleCrable
FIN 